

{
    "quizSetName":"信託實務",
    "quiz":
    [{
        "question":"銀行國際金融業務分行辦理外幣信託資金投資國外有價證券業務，其帳務應如何處理？",
        "answer": ["會計帳登載於國際金融業務分行，並另以附註方式揭露信託專責部門之財報表 會計帳登載於國際金融業務分行，並另以附註方式揭露信託專責部門之財報表 會計帳登載於國際金融業務分行，並另以附註方式揭露信託專責部門之財報表 會計帳登載於國際金融業務分行，並另以附註方式揭露信託專責部門之財報表 會計帳登載於國際金融業務分行，並另以附註方式揭露信託專責部門之財報表 會"],
        "choice": ["會計帳應登載於總行信託業務專責部門 會計帳應登載於總行信託業務專責部門 會","以附註方式揭露於國際金融業務分行即可 註方式揭露於國際金融業務分行即可","國際金融業務分行會計獨立，無須揭露於信託專責部門之財報表 國際金融業務分行會計獨立，無須揭露於信託專責部門之財報表 國際金融業務分行會計獨立，無須揭露於信託專責部門之財報表 國際金融業務分行會計獨立，無須揭露於信託專責部門之財報表"]
    },{
        "question":"有關生前契約信託之敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["生前契約有預先收取費用者，該全部均需交付信託 生前契約有預先收取費用者，該全部均需交付信託 生前契約有預先收取費用者，該全部均需交付信託 生"],
        "choice": ["生前契約信託之財產可運用於債券型基金 生前契約信託之財產可運用於債券型基金","殯葬禮儀服務業應將交付信託管理之費用， 殯葬禮儀服務業應將交付信託管理之費用， 殯葬禮儀服務業應將交付信託管理之費用， 按月逐筆結算造冊","信託財產 運用於經核 淮設置火化場需用土地等 設置火化場需用土地等 設置火化場需用土地等 ，其投資總額不得逾時信託財產當價值 投資總額不得逾時信託財產當價值 投資總額不得逾時信託財產當價值 25%"]
    },{
        "question":"甲客戶與A銀行簽訂特定金錢信託契約投資境外基金，則甲與A之關係為何？",
        "answer": ["信託關係"],
        "choice": ["委任關係","代理關係","承攬關係"]
	
    },{
        "question":"陳先生去年定期定額申購甲新興市場基金，目前仍持續扣款中，若今年三月起，甲新興市場基金因故終止或暫停在國內募集及銷售者，陳先生可採取的措施為何？",
        "answer": ["得按原訂契約金額繼續投資 得"],
        "choice": ["可增加該筆定期額 扣款金額","可先停扣該筆定期額投資，三個月後更改日期繼續投資","可停扣該筆定期額 投資，但須強制贖回基金所有投資金額"]
	
		
    },{
        "question":"陳董事長將其財產之五分之一以金錢方式贈與給其孫女，並以其孫女為委託人於財富商業銀行辦理特定金錢信託，約定運用於國內外基金及其他有價證券，則下列敘述何者正確？ A.財富商業銀行為信託之受託人 B.財富商業銀行於信託契約之約定範圍內具有運用決定權 C.信託財產可投資之基金及有價證券標的範圍可完全依陳董事長意願辦理 D.財富商業銀行應定期製作信託財產目錄並編製收支計算表",
        "answer": ["僅AD"],
		"choice": ["僅ABD","僅ACD","ABCD"]
	
    },{
        "question":"信託業辦理特定金錢信託投資國外有價證券之本金該如何規避匯率波動風險？ A.遠期外匯 B.換匯換利交易 C.外匯期貨",
        "answer": ["僅AB"],
	    "choice": ["僅AC","僅BC","ABC"]
	},{
        "question":"銀行辦理特定金錢信託投資國外有價證券業務，下列敘述何者錯誤？",
        "answer": ["信託資金僅得以新臺幣交付 信"],
        "choice": ["信託期限並無限制","銀行不得使用位公開之資訊從事推介行為","銀行得傳達基金經理公司所提供之相關資訊予委託人參考"]
	
    },{
        "question":"有關特定金錢信託投資連動債券應揭露之「基本風險」，下列何者錯誤？",
        "answer": ["本金轉換風險"],
		"choice": ["信用風險","最低收益風險","委託人兼受益人提前贖回風險"]
		
    },{
        "question":"依「國際金融業務條例」(OBU)規定，OBU 可辦理之信託業務，下列何者正確？ A.外幣信託 B.台幣信託 C.台幣信託財產之收受 D.外幣信託財產之運用",
        "answer": ["僅A"],
        "choice": ["僅AB","僅BC","僅AD"]
		
    },{
        "question":"銀行辦理特定金錢信託投資國外有價證券業務，除境外基金外，不得投資下列何者發行之有價證券？",
        "answer": ["香港證券交易市場由大陸地區公司間接持有股權百分之四十之公司"],
	    "choice": ["香港證券交易市場由大陸地區公司間接持有股權百分之二十之公司","澳門地區證券交易市場由大陸地區公司直接持有股權百分之十之公司","澳門地區證券交易市場由大陸地區公司間接持有股權百分之二十之公司"]
		    }]

}
